32歲金融才俊 月收六位數字利息點做到？

32歲金融才俊 月收六位數字利息點做到？

[url]
[/url]

Starman今年三十二歲，外表看起來較實際歲數年輕，他說想保持低調而不願上鏡；他是財經雜誌專欄作家，最近更出版書籍，分享個人投資之道，包括如何在二十七歲賺取數百萬的第一桶金。

他大學時修讀金融，畢業後在大型金融機構任見習管理人員。他認為人生的收入應該分為主動及被動收入，「打工是主動收入，被動收入只能從投資而來。主動收入在不同年齡層的比例也不同，年輕時，主動收入比例愈多，年老時，被動收入比例愈多。」他說賺取被動收入必須有資本，所以他踏出社會後給自己三年的時間，累積一定的儲蓄。

大型金融機構的見習管理人員職位，薪金應該不俗，Starman不願透露實際數字，「不足兩萬，當時匯豐銀行見習管理人員是18K，當時算高，而我的是算低，但差異不太大」。他每個月存起萬多元，可謂一半人工，記者好奇如何做到，他笑說工作忙碌也令他無暇消費，「忙到少回家，不停出差，開支向公司claim，只是給家用，住在家中，沒有時間娛樂。」不過，他承認這樣是不健康，「不是每個人也要跟我一樣，個人不反對消費。」不久後的金融海嘯也為他帶來增加資本的機會，他見九倉股價跌至十多元，大量買入。

當有一定資本後，他發展出一套個人投資組合 — 債劵及房地產投資信託基金(Reits)，因為它們可產生持續現金流， 「大家較多聽到股、樓投資，我個人較喜歡尋找另類投資」。他買入一隻債券後，把其抵押給銀行，利用銀行低息融資的優勢，據該債劵的融資率向銀行貸款借回一定資金，再買入該債劵，即所謂槓桿投資債券，「用別人資本為自己資本增值，我買一百元存款證，銀行是融資九十七元，實際你只付三元。」Starman會再用債息投資於Reits，例如領展(0823)、越房(0405)及持有又一城的新加坡豐樹信託，作緩衝用途，所以他不會為Reits進行槓桿。在三十歲時，這個被動收入組合令他達到財務自由，「 財務自由不外乎是比較你的被動收入及支出，一個人支出二十萬，被動收入一定要大於二十萬」。不過，他不願提及實際金額，不想市民只專注於數字，只知組合為他帶來每月六位數字的利息。

每月「坐定定」已享受六位數字利息，Starman基本上可以不用工作，他說試過給自己一個長假期，但發現不好受，「飲茶、送女兒上學、接女兒放學、做gym、游水，枯燥人生，每天也是如此。結果假期維持一星期便工作，進入老鼠籠，做自己喜歡的事，想做的事。」所以，他選擇創業，開設公司，涉獵不同業務，包括地產公司、海外投資項目公司、發展工廈及商鋪的公司，測量師行、貿易公司，及財務顧問公司等。綜合式業務分散風險，而他也同意自己人生沒有什麼大風險，「我可以說是挺一帆風順，這是比較『好彩』，有時機配合，也有時機的不配合，例如迷你倉大火，當時我們(把工廈)封盤，重新包裝後才賣。」

撰文：王敬蓮
攝錄：廖健昌

閱

好叻咩

六位數我一年都搵到啦

呢位師兄咩都唔願透露
想學你都難啦大佬

當時匯豐銀行見習管理人員是18K

屌那星 branch trainee(即teller)扮mt
HSBC MT十鳩幾年前都兩萬幾

佢個方法係好有參考價值，特別係香港地少人買bond

好過睇咩sir d一生三宅

領展年回報得三厘 一個月收幾十萬息

我都有睇佢blog 好勁

加息期用依個方法，因住破產

人地買入價不是60蚊

你個名

佢高槓桿債券 用債息買reits

leverage 買bond fund邊間做到？但係leverage三倍都好難派到10% p.a.

財經雜誌專欄作家Starman，憑債券及房地產投資信託基金(REITs)的投資組合，於二十七歲賺了數百萬，並在三十歲時達致財務自由，平均月收六位數字利息。他指在香港上市的REITs，要將最少90%的稅後淨收入，以股息定期派發予投資者，加上借貸比率不能高於35%，屬風險低及穩定的投資。他分享選REITs有幾項準則，首先是看DPU (每基金單位分派，即其股息)，「看一間公司健康與否，就是看派息，因為業績跟派息是掛勾」。

其次是留意REITs的資產質素，「是否很集中，例如是又一城，即使優質，但七成的收入也是來自它，便相對單一，風險不夠分散」。另外還要了解是什麼類型的物業，「民生、一線位置、鋪位，還是車位為主﹖民生區防守性強，經濟不好每人要食東西」。

第三要看股值，「即使領展DPU及資產好，但價格會否太貴﹖要根據未來股值預測。」Starman提醒，選REITs時要避開「化妝REITs」，即一些誇大前期收益的REITs，「年報可以看到，有無做一些利率調期、衍生工具式大股東補貼行為，不可只看派息」。

比較各個REITs，他說個人較喜歡領展，「研究(領展)很久，防守性強，加上可翻新及改建旗下物業，可收更高的租金，未來仍存增長。你指現價貴，但它是貴得有道理；它買旺角新項目時我曾有猶豫，因它用超高價買入，同時又賣出不同屋村商場。但在管理層質素及發展方向而言，這隻REITs應是增持。」

撰文：王敬蓮
攝錄：廖健昌

Link?

佢真係堅勁，擺明見毒果先咩都唔講

佢話係每月

你話收20萬息調番轉頭計咪知幾多本金law on lun9
咁快要出文823要派貨啦?

留名睇Ming仔講中連登仔唔抵得人點點點

agger
然後連登仔睇完個topic就會話
父幹，六位數好少，睇你幾時破產

但剩係識入堆股票gp,等人俾堆股仔number你等發達

講咁多，嘛即係買中股票囉

唔駛問，連登仔必反

Prime broker做散客？

JIJIS 有>7成唔過2萬

呢個相比其他所謂嘅才俊，係真係有真材實料

有無Link
等連登仔群空圍剿

好似有講

有冇link?

睇佢去大馬起樓真係

火燎森一早向股神借左一千萬啦

用有margin既broker已經得
e.g. ib

Private bank ar.....

又真係比佢做到

就快佢會跌入谷底

平民用ib玩都得呀

2001年首次會考只有數分，加上家境清貧，當年他到灣仔保良局教育服務中心重讀中五，學費更要由親戚支付；知耻近乎勇，他形容「失去過才懂得珍惜」，翌年會考他的成績顯著改善，成功在屯門升讀中六。

交換生讀美大學 回港任國際銀行

在中六期間，陳建中受張五常的著作《賣桔者言》啟發，對經濟學產生濃厚興趣，於是遍讀多名經濟學大師的英語原著，亦因此間接提升了英語水平。後來他考入本港某大學的經濟學系，在校內亦成績優異，2006年取得獎學金以交換生的身分到美國印地安納大學升讀大學3年級，開始步入人生勝利組

單係呢一樣, 已屌打一推DSE連登仔

預咗，無咩好討論

銀行可以批到97%抵押借貸既BONDS,
一定係好STABLE既最高級別既BONDS
你唔會用垃圾級BONDS可以拿到97%抵押借貸

高級別既BONDS, 個債息係唔高, 可能得2-3%
計返銀行既抵押貸款既利息, 抵極都會有1.X% - 2%, 單係債券個息差, 其實會有肉食？

利息上升, BOND VALUE跌, 銀行CALL MARGIN會否仆街？

有時見d on9仔自己唔識又要爭住challenge 人地真係好好笑

連登: 沒可能沒父幹，一定是ptbf

佢細個好似窮到要拎綜援

高風險高回報
佢博贏左
不過香港地做所謂專業人士邊有咁多時間研究呢d

所以現在未必work

我大學畢業完人工好撚低2-3 個月先買到一手股
果時都唔撚理，一有錢瘋狂買領展港鐵
到而家都儲落唔少 升撚到未放過

如果一早好似佢咁就好了
果時唔識玩銀行融資

佢個 blog 有人問過點 risk management

有無父母先，有既話出事

做呢d交易用prime broker好過晒其他渠道

1. 存款證同債券係兩樣野

2. 留意佢買reits唔做leverage就係用來buffer

3. 呢個方法巧妙之處係計整個portfolio leverage，唔係單一個item一岀事就call

4. 條友個portfolio 係過一千萬，先做到月收六位數，結論係本多玩收息都贏你炒股

佢揀到適合自己既投資工具, 有眼光, 又肯做功課
抵賺啦
好過d咩少女股神, 抄牛熊賭贏左就當股神

HNW+開hedge fund

段報道講咗佢拎 scholarship
同埋人地打乒乓波打得勁，教波賺生活費已經 KO 一班連登仔

有－千萬，其實買債券好過炒股，大把好穩健公司的債有5厘

唔係RISK MANAGEMENT既問題

價值100蚊既BOND, 抵押比銀行, 銀行會批97蚊貸款？
你個MARGIN係3蚊, 即係BOND VALUE跌穿97蚊, 就會CALL MARGIN
BOND VALUE係會上會跌的

舉例, ANZ私人銀行既抵押貸款政策係
你用乜柒資產 (BOND又好乜都好) 去抵押都好,
100蚊既資產至盡係借到75蚊比你
我又好想知邊間銀行可以做到97%

有一千萬衰衰地買5仔都年收6,70萬息啦

大部分香港人的確只係識股票同樓兩種投資渠道
Alternative investments 係火星文

其實exchange唔係通常俾返local學費咩? 獎學金其實另計
仲要唔知關dse咩事,你地又咪扮老屎忽

佢係只少120萬wo，12%同6%差好遠

睇你幾進取既姐
佢覺得夠洗咪保守d
佢就算之前risk management做得好, 但唔係無風險呀嘛
佢而家有能力又有本, 想進取又得想保守又得

頭幾個回覆酸撚到

又係呢d繕稿

剩係講大學讀金融 , 畢業做銀行

唔講埋屋企背景 ?

怕比人知自己有父幹 ?

個記者係咁寫債息, 我無留意到係存款證. 存款證利率都唔高
咁你計返抵押貸款既息, 一樣係會係加息週期夾死

如果你係長期存款證, 你就唔可以短期內unleverage, 就會出事

portfolio 過一千萬做到月收六位數, 即係年回報約8% - 12%之間
一般REITS係上年都有呢個回報率

其實佢個portfolio 增長, 係取決於REITS, 即係買中REITS, 係炒股

銀行出既bond例如citi 既5-8%都好多選擇
扣埋利息成本跟本仲有大把水位

challenge人之前先update下自己既認知先

搵下啦 人地好似有講自己細個拎過一排綜援

銀行出既無抵押bond? 評級係乜grade?

上面有講佢背景自己爬文

真係酸到一個點

你睇下前幾個回覆先，唔洗咁快酸住

基本上有老爸生就係父幹

無父幹既咁真係叻仔

都唔明點解d人咁討厭父幹
父幹是原罪

有父幹成功根本就正常
不過條友冇父幹真係勁

都無講本金幾多
如果100萬，每月6位數，即係一年回報100%
如果本金2000萬，每月6位數，即係一年回報5%左右

32歲 最多做左10年野 佢話一個月儲1萬
一年12萬 最多個本得120萬
如果大家唔信佢做到100%回報
咁即係佢個本有其他人俾佢

又真係幾勁

會考數分 之後發奮

成班爭人富貴厭人貧，人地用private bank做margin 搵到錢再買ut reit呀傻西 ，成班冇錢知西private bank可以點玩咩？

比一百萬求其一個連登仔叫佢炒到一千萬呀
我諗除左識去買樓比首期之外, 佢炒唔蝕都偷笑

有父幹都失敗既咁果個人可以拎去人道毀滅

佢個本金2000萬唔係儲
係leverage, 用槓桿

事旦啦
呢d野都係冇咩重現性
你跟佢咁做可能會仆街
總之人地成功咪可以講野囉
失敗咪冇野講囉
係咁架啦世界
只有羨慕

可以理解

上一代出身差不多，就好似大富翁開局
而家就已經玩大富翁遊戲第20個圈，然後交比呢一代玩，有地繼續un un 腳收租，無地就經過起點拎2000蚊維持生計

咁老豆玩得比人差真係難追d

利申，追得好辛苦都追唔到

驗眼啦

唔係父母雙亡已經出事

你都識講 Pb ma
呢到應該好多人唔知咩叫 Lombard loan 咁
不要太大驚小怪

呢度係覺得搵錢就只可以打工
多過一萬一個月就係吹水
唔多過一萬就係父幹

求其諗下:

即係我有100萬, 買存款證, 存款證利息收益1.5% (1.5萬)
抵押存款證比銀行, 銀行比返97萬我, 貸款利息1% (HK$9700)
97萬去買REITS, REITS收益8% (7.76萬)
咁我既收益就係 8.29萬

咁我唔買存款證, 直接100萬買REITS, 收益8% (8萬)

咁佢多出黎既2900蚊, 就係反映左Leverage既風險溢價risk premium

我唔太明Leverage個意義係邊

ibank / soros D leverage 係講緊數十倍既槓桿, 佢既leverage係0.03倍？

重點因為自己冇, 同埋將功勞歸咎於自己, 但冇強調自己冇其他人既錢自己就做唔到

100萬leverage到2000萬

97萬 Reits 如果 pledge 落去再買呢？

ANZ HK搞緊啦

咁做PB客, 你都至少係1球美金囉

咁你Lombard loan槓桿到多少倍呢請問？

我都唔明

佢人工唔高但係 bonus 超高

有冇人有佢個blog 既link？
google唔到既[sosad］

但個陳乜乜話唔係咁喎

我仲諗緊

所有搵到錢既方法, 我都有興趣, 但我要明究竟係點先

個陳乜乜咁講, 又唔係我講

搵到了

一定會😂 講緊佢之前呀

宜家一球美金去retail bank 要開private bank 就得。大行或者投行無五球唔使諗 隨時笑你窮

散戶可以點買存款證🤔

有人話PB Lombard loan, 我就唔知買存款證再用Lombard loan 可以leverage到多少倍. 求高人指點下條數點計

其實如果係work, 我都有興趣

可以

睇緊, 但搵唔到條數點計

有無直接link

如搵到錢, 我都有興趣

同你一樣有相同疑問

其實我個人係好鍾意錢, 搵到錢既野都有興趣
但我真係要明個model係點搞
屈指一算, 就諗唔明...

Just found this

同soros Russian bond 玩法差唔多聽落

條數點計? 計黎聽下?

呢個post好多人唔知頭唔知路出嚟9up

利申做過pb

睇唔到邊度有計條數出黎

真心唔識, 計條數出黎聽下

笑左

PB 你可以要求做乜都得 即係馬會自製過關。

Banker 會做個plan. 息口 premium 之類

佢係leverage存款證, 唔係bond, 再 + reits
佢唔係100蚊存款證抵押借500蚊 (20% margin ), 做5倍leverage (for example)
佢話係100蚊存款證抵押借97蚊
真心唔識

你都無答過問題, 我依家比你自由出plan
你出條數比我睇

100蚊存款證借97蚊比pb客, 個客再買reits, 你做條數黎聽下
所有pb工具任你用

睇到呢篇訪問, 佢真係幾多諗頭賺錢
配服

HSBC issue 既AT1 bond先有5厘多d
你邊度揾IG bond 做到5-8厘？

留名

Lm

應該係好似買樓做按揭咁
買100萬bond , 抵押比銀行， 借多九成錢 , 900萬 1.5% 1年
Total 用1000 萬買bond , 每年收8% = 80萬， 再扣埋d 息1.5%
本金100萬 每年收60-70萬息

再拎d 息買 reits
reits 收息+bond 收息
碌幾年 就減埋d 債 浄收息都財務自由

我睇左佢blog 一年 應該係堅料無呃人
條乜乜sir 一生三宅就伏伏地

係咪咁呢?
即係佢只出3蚊, 而銀行借97蚊比佢,
銀行貸款97蚊既條件係呢100蚊要買返存款證再抵押返比銀行
咁佢就有1.5蚊存款證利息, 即係3蚊捍扞0.5倍去買REITS？

8% 收益REITS, 得出買REITS既金額係1500萬
即係佢本金係3000萬
銀行貸款係97000萬
買入存款證總額係100,000萬 (1億)

有無計錯數？

我就9upper

我鳩估記者自己都係人講佢寫。以香港記者D料寫錯寫漏唔奇。加埋唔會求証

所以唔洗咁認真

係咪咁呢?
即係佢只出3蚊, 而銀行借97蚊比佢,
銀行貸款97蚊既條件係呢100蚊要買返存款證再抵押返比銀行
咁佢就有1.5蚊存款證利息, 即係3蚊捍扞0.5倍去買REITS？

8% 收益REITS, 120萬年收益, 得出買REITS既金額係1500萬
即係佢本金係3000萬
銀行貸款係97000萬
買入存款證總額係100,000萬 (10億)

有無計錯數？

你比條LINK我做乜
我唔係問緊佢個本3000萬點黎
我係諗緊個FINANCIAL MODEL係點
條數係點計

條數我都識計 不過呢篇講多D發跡史。

你咁得意既, 一陣就「我就9upper」
我POST完條數, 就「條數我都識計」
你係咪玩我？

頭先個件做PB講 Lombard loan既

潛左去邊？

人地9up下d 名詞潛左水就唔好chur人上水

有乜發唔發跡?
即係打工賺到錢, 就炒股, 炒股又賺到, 就劏工廈當住宅賣 (陳伯滔就劏商場)
好特別？

SORRY

3下散手, 打到D乜野PB職員沉左TIM

留名學野

Sor. 唔識計先啱

我覺得唔洗大在意呢D新聞

PB可能係public bank 唔係private banking

好多已供滿樓人士按層樓再買債券一樣

人地咪話左做槓桿，你有無睇文

咁做法其實已經玩緊swap但自己未必知

咁阿陳乜乜個方法, 就係3000萬本, 做到120萬收益
咁我同樣用3000萬本, 直接買8% REIT, 做到240萬收益

咁我點解要搞一大輪？

真乜唔明...

睇番上文
買100蚊 本金得3蚊 即係借到30 幾倍

AT1 同就咁bank bond有咩分別😞🤔

明顯係叻仔黎

100蚊存款證係抵押返比銀行, 唔係可以拿出黎投資
係個存款證利息先可以用黎投資

銀行貸款係97000萬, 當1%貸款利息, 每年還970萬貸款利息
而組合 REITS 收益係120萬,
個financial model係sound?

想知邊一間u 雖然搵到咁多錢唔關事

不過受到張五常本書影響左人生
會唔會太誇張

點計都唔make sense喎

咁多人屌一生三窄既
其實個問題係邊

有聽過 但無深究

AT1係sub debt,銀行capital ratio低過某個位要loss absorption

收6位數字息個本金無可能細

樓豬衝出黎...

可能個息係yen

佢間公司有廿個工廈單位
呢個人係幾有眼光/幾好運

去一年美國就流利英語
好勁

不過真係儲用cd 就leverage嘅咩？
個yield唔會多息好多

行開啦戇鳩仔

一年一定流利啦下化
逼你日日用正常三個月都流利 一年啦啦聲啦

一次揾幾間媒體做專訪。應該有請PR 有新搞作當做marketing.

佢個現金流cash flow, 係通往地獄既現金流黎
可能佢未係時候還個存款證抵押利息, 一到期還就....

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157） 公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS

其實唔係好明 你問銀行借錢 點都要還番個本金架
咁你啲本金壓哂去啲股票物業咁 咁你點還個本
當你收息收到識飛 啲息都唔會夠你還個本架？
唔通一直不停淨係還息？銀行會比你咁做咩

睇個位人兄由會考開始既發跡史,
明顯係又醒又勤力個批人,
連登仔唔係以為自己可以學到人地呀?

所以篇文係水鳩人嘅

不斷吹捧佢個班到底答到佢個financial model係點未
成日話佢好叻仔，係好叻仔
但我想知佢到底點operate

咪講左bond + reits, bond做leverage放大個金額，reits要來做buffer唔做leverage

呢個組合係玩每個月穩定有息收，唔係鬥爆升

咁你計條數出黎睇下啦

證券行孖展係計息only....除非你買資產跌到要call loan先要入翻一舊錢去戶口...

咁佢call loan嘅準則係咩？

留名學嘢
同樓主一樣 對錢好撚有興趣
有冇巴打計到佢條數出嚟

巴打你計左成朝就重未有人理你呀

自己睇

lm

你要知道咩係maintenance margin ratio sin

一生三宅係乜黎

想知下

我唔敢講呀才俊投資宇宙最好(小弟買恆大兩星期重快過佢方法)，但有幾樣野係長知識:

1. 本大，買bond收息好過炒股，有數得計
2. 點樣用leverage係正確資產到
3. 政府壓住樓市其實都變相令香港新一代資產少左向上流機會，但才俊個方法係開左另一個alternative 去滾大資本
4. 入場門檻越高投資，回報越吸引，所以富者越富

可惜來來去去都係本大

Google下啦，又想努力揾錢又要人餵

所以d富二代用極都係面個浸

Anyways, 幾十萬係ib都做到佢個組合，細有細玩

恐怕你要用risk-free bond先可以抵押借到2.x 倍槓桿, 利差0.5%上下
REITS part 你計8%都係一年24萬, 仲有下跌風險,
點樣做到每月6位數收入?

你計出黎啦

你講咁多,
你自己做唔做到？

你LEVERAGE左乜野BOND?

真係唔想笑你, ib 買us corp bond無記錯可以做到5倍以上, 即20萬買100萬野，corp bond 7-8%, margin借美金1-2%, 息差5-6%

Risk free bond? 你無野呀

一場經濟危機就將你畢生既主動收入變晒人地既被動收入
正on9仔

Sor小弟真係做緊, 唔多本，月收5-6k息
想學野建議睇70"s 個blog, 不過見你on99咁串就唔post link lu

你係用20萬, 人地間行借多80萬比你買us corp bond (垃圾債), 呢個係你20萬CASH做緊抵押

而唔係20萬的us corp bond (垃圾債), 可以用黎抵押借到100萬CASH返黎

係兩樣野黎

用腦唔該

問你LEVERAGE左乜野BOND?

問你LEVERAGE左乜野BOND?

paper bond + paper trade?

我都想買下REITS
又唔駛日日睇市又穩定
反正本身收入都夠食夠供樓有突
志在多一份資產

聯交所上市架嘛,
你咪買囉, 有人阻住你?

酸撚到

哦

margin買垃圾債, 唯一風險係加息
加息, 就margin貸息 + bond價下跌雙重夾死
實息加1%, 你個5倍 margin已係加5%, 利差由8%減至3%
加息同時bond價會跌, 跌30%已call margin

息基本上係唔會低過零, 即係話, 係未來, 息率只係會上升

仲有, 陳乜乜唔係叫人margin買bond
佢係話抵押存款證

抵押存款證係點計到條數出黎？

無知一問 佢文中應該係講緊
100蚊->97蚊-=自己唔見左3蚊 但買左個債券
之後97蚊->94蚊=自己唔見左3蚊 但買左個債券
94蚊->91蚊 無限loop喎

即係100蚊可以買到3333蚊

唔洗識，現代經濟學你只需要記住三樣野，一，係有週期性，二，一個人既支出就係另一個人既收入，三，借錢可以令你既支出增加，咁其他人既收入都會增加，只要你還得起，咁個cycle就唔會斷而且持續向上，所以第一樣野就係要分清個經濟週期係咩位，然後無論mortgage 定係p loan定係借大耳窿都無所謂，買leverage買bond定買藍籌都無所謂，最緊要就係你肯借肯買肯搏。
依家成個經濟都係靠借錢谷大佢既。

我反而想知佢點樣避險同埋放幾多portion去避險

笑下算啦

留明

MARGIN買垃圾BOND呢樣真係天材黎

20萬MARGIN 5倍買BOND, 咁你就有100萬BOND,
垃圾BOND因為加息1%, 由100蚊下跌至90蚊 (下跌10%)
垃圾BOND利差由8%下跌至3%
你個20萬本已唔見左10萬, 本金LOSS 50%

然後話比我聽, 咁樣叫做每個月有5K, 6K?
係咪想笑死？
FINA1001上左未？

BOND何時會上升？係利息下跌.
利息依家係接近0%, 想跌到多少？
(渣打開始加息)

成班傻仔咁諗住計到人條數知佢點做就賺多啲錢
人地做訪問會唔會爆哂所有收入啊？
聰明人同普通人咪呢個分別囉
用下自己個腦去諗下點投資啦
唔好成班c9咁見人賺啦就點做買邊隻

話父幹既睇下人背景啦 人地屋企拎過綜援架
係咪想講人屋企一定係中左六合彩
淨係拎獎學金去外國讀你班連登仔都串唔起啦

某大學

會考幾分讀大學都唔少人，話人打乒乓波勁，教波揾好多，講到大學無人做運動咁

黎喇黎喇
開始喇 開始酸喇

佢係exchange 拎比賽拎左洲冠軍再收幾舊水一個鐘教波

無咪酸唔酸，但講到讀大學期間教波揾到萬幾兩萬再加會考幾分升大學我都做到。

唔明有咩特別

都係個句
識睇公司健唔健康先係主題

搵左好耐發覺按揭係唯一可行既leverage

見識到好多數學大師同大銀行家

好叻仔

7-8厘credit rating 隨時single B
Int rate 同credit spread 是但一樣升都仆得街

佢果陣見九倉低位入貨 搏到有幾難

存款證一年息口比盡1.8-2
Same currency 銀行借比你打97折，息口可能仲高
債券融資investment grade 打九折
Share margin financing 大藍籌頂隆7-8成
而家大corp內保外貸一年都講緊L+180bp even higher
超大型機構term loan 坐底都1.x%
一個個人點睇利息冇可能咁低
真心想知佢leveraging strategy

有冇做pb/ ultra high net worth 巴打share 下啲客點玩

父幹

本多忠勝

屌 講咁撚多大段野 原來只係用孖展炒REITs

tldr
即係話 reits 息多過有抵押借錢？

有追開個blog，印象中佢買存款證係睇好人民幣升值（五、六年前），借入美金買人民幣存款證，賺息差之餘賺埋個匯率。

借97%買債

其實好易玩到破產 唔好戇鳩鳩跟人玩

拆工廒賣果D先係正經業務黎 不過都要有第一條水魚先有得玩

爸爸

買九倉汁平貨係眼光好

買新奧係因為佢做bank知好多insider 野呢樣一般人無得咁玩

拆售工廈佢用千幾蚊買時價四千幾既野，係佢好彩同賣家傻仔，當然佢要夠勇做幾倍leverage

總結: 係叻仔既，把握所有機會同知道打工係死路走出自己comfort zone

做完一大餐, 又分紅又拆又九倉
之後先夠錢比名城首期

打手多到呢

點解我哥讀金融就乜都無

留

打乜撚野？ 返入你老母個西啦

有膽有知識有分析 呢個po睇到幾多酸撚